前監警會國際專家Clifford Stott再指鄧炳強拒聽意見 有人不滿專家團隊新聞稿內容

前監警會前國際專家小組成員、英國基爾大學自然科學研究院院長Clifford Stott，早前因不滿監警會的權力及獨立調查能力不足，退出小組，其後自行發表調查報告。民主黨國際事務委員會主席劉慧卿、委員袁海文及曾自鳴昨晚（16日）與他進行視像對談，Clifford Stott提及警務處處長鄧炳強與小組成員會面時，不重視市民上街示威的原因，亦拒絕接受他們的建議。

Clifford Stott又指，留港期間曾訪問反修例示威者及協助的律師團隊，但監警會不願在報告加入相關資料，解釋了監警會報告偏頗的成因。他指專家團隊離港前，曾計劃召開記者會，指監警會欠缺調查警隊權力，但有人不滿新聞稿內容，甚至傾向其團隊不要發佈。

他以香港2019年反修例示威為例，指他當時發現示威者在7月1日攻入立法會後，社會運動已開始轉型，由以往和平集會演變成衝突，甚至發生暴力事件。他認為警方需了解示威者走上街頭的成因，才能針對性地解決問題，更需摒除以當權者的身份去分析示威者的行為，才能得出準確的分析報告。

然而，Clifford Stott在訪談中透露，一次與警務處處長鄧炳強會面，鄧先向監警會成員發表長達45分鐘的演說，Clifford不滿鄧只顧發表演說而忽略與監警會成員交流，直言：「這根本不是討論」（It is not really a discussion）。

反映意見翌日 海外專家被罰連坐上堂3小時

他指自己利用會議的小休時間，向鄧提及警方需正視社會運動的成因、了解人民訴求等，不單未被接納，反安排一眾海外專家翌日接受3小時有關警權合法性及社會公共秩序的課程，直斥警方明顯無意接受意見，完全拒絕他們的建議，更顯示警方無意與市民修補關係（no desire to step back into the relationship）。

Clifford Stott形容，監警會報告只對示威者作道德判斷，缺乏分析活動背後的成因、未有針對警察的行為作同樣判斷、亦忽略了示威者與律師的訪談，指有關報告只能偏頗地反映一部份事實。

小強: 差人做嘢唔使你教

要聽小強d英文45分鐘真係辛苦哂佢

其實講咁多沒意義
美國直接無人機轟炸

空投軍械 直接打仗

Pk tang 啲英文

黑警真係全世界最醜惡

你又知講英文？
唔比講中文？班狗當你冇到，洗咩就你講英文

畀錢請班專家黎, 然後"教"返佢地轉頭

共產黨係咁GA啦
無打鳩你算好好啦

演戲先係警察正職
守城? 守你老母咩
叫屠城就真

小強：D人點解示威我唔想知，我淨係知有人犯法，我就要執法！警察做嘢唔使你教！

監狗會係由鄧小強控制？編制上唔係咁噃，點解要理條仆街

推下先

黑警仲衰過黑社會，仲要税款養，殺人強姦販毒無後果

推